《灰色的笑容》

處女作
希望唔好爛尾

癌症，帶走了無數生命。不論善與惡、長或幼，在它面前都毫不重要。人們恐懼、痛苦、折磨然後迎來死亡，癌症就是這一回事。他亦深深體會這個道理。手中拿著還殘留來自影印機溫暖的報告，他不禁苦笑了一下。

「正如報告所指出，我們發現你腦內的腫瘤的確屬於惡性。而且腫瘤已經有擴大的跡象，恐怕會影響你的生命安全。所以我們亦建議你立即切除腫瘤，以免有擴散至其他器官的機會......」這名醫生看著眼前的病人，不禁慨嘆著上天的殘酷。在這五十多年來，他診斷過的個案多不勝數，眼見一個又一個的病人被癌症折磨，他理解到人生必然苦短的道理。他更調侃著自己作為醫生其實只是人類與死神的證婚人，認為自己早已看淡生死無常。然而他看著眼前的病人，他內心深處的一種情感正慢慢復甦。面前的二十歲的少年本應有著難忘的校園生活，接觸不同的人和事，在人生路上尋找屬於自己的道路...... 然而所謂的神卻令他患上腦癌，奪去他的未來，他的人生和他的一切。其實醫生亦心知所謂的手術根本無補於事。即使把腫瘤移除，手術後的後遺症根本是活地獄，這名少年的人生其實已形同虛設。現在醫生能做的事，只有把事實的全部告知眼前的少年。只是，道出殘酷的事實並不容易，醫生不自覺地用力拿著報告並苦惱的同時，瀰漫著藥水味的房間竟傳來一陣笑聲......

爛尾？

未
就快

做好啲排版先

「哈哈哈哈哈，沒想到竟然會是腦癌這種程度。最初不是懷疑偏頭痛才是主因嗎，為什麼會變成腦癌的啦？」突如其來的笑聲使醫生不知所措，看著這名少年竟在開懷大笑，使醫生甚至懷疑他抵受不了殘酷的現實而發瘋了。

然而沒過幾秒，笑聲突然停止了，接著的是一連串令人不安的痛苦叫聲。上一刻還在大笑的少年，現在卻倒在地上，雙手抱著頭在地上翻滾。少年的變化嚇得醫生措手不及，然而當醫生回過神來時，令人不安的聲音已經消失得無影無蹤。

醫生看著倒在地上的少年猶如耄耋之年的老人，緩緩爬地起來，便清楚剛才的痛楚不輕。但更令醫生心痛的是，他深知這名少年並不是第一次發生這種痛症，他甚至無法理解這名病人是如何承受一次又一次的劇痛後還能發出剛剛的歡笑聲。

盡管這間小小的應診室曾進出個不少病人，倒是第一次有著如此沉重的氣氛。看著醫生的表情，少年亦不難推測醫生的想法。眼見醫生為自己露出如此憂心的表情，少年亦過意不去。他現在能做的只有打破令人不安的寂靜。

「啊剛才笑得太用力頭又開始痛了。抱歉抱歉。」他笑著說道。

「其實我亦知道手術的風險很高，能存活的機率很低。但也許這就是命運罷了。所以醫生你的表情不用如此凝重啦......我其實...」

少年還沒說完，醫生突然用力地拍了一下桌子，整個人都順勢站了起來。這一下嚇得少年連僅餘的壽命馬上少了一半。接著，醫生使用了與剛才表情截然不同的聲線向少年說：

「作為一名長輩，看著一名年輕有為的小伙子受到如此折磨，表情能夠不凝重嗎？作為一名醫生，看著一名有著大好青春的病人飽受如此痛苦，自己卻無能為力，表情能夠不凝重嗎？」

「我剛剛差點就被你嚇到仙遊了啊醫生，搞不好你被我腦內的腫瘤還致命得多...... 要是真的嚇死了我，想必你的表情還能變得更凝重吧......」當然，這都是少年心中的想法。他不敢說出口，只怕醫生聽後的反應會把他剩餘的壽命全數清光。

只見醫生嘆了一口氣然後回到座位上，應診室才回到原本的氣氛。醫生搖搖頭說：「雖然我作為醫生並不應該說以下的話，但事實是作為全世界數一數二的醫生，我都不認為手術後你還能活下去。我的孫子年紀跟你差不多，眼見你年紀輕輕就受著癌症折磨，我亦心有不甘。然而我能做的事不多，也許他們能夠幫到你。」

說罷，醫生打開了桌子下的夾萬，拿出了一張黑色的卡片......

ho no question

角色名主要會用英文釋名為主(eg 彼得 愛麗絲)
但我未諗到主角個名，有冇巴打可以推介下。

早洩林

冇啦？

Sorry

點解